\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2
% @Mathalea 
% @Source BAC
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}[Source=D'après BAC]
 Une agence lance une campagne publicitaire sur une durée de 15 semaines, dans une ville donnée, afin de promouvoir une nouvelle marque de boissons gazeuses.\\
Une étude montre qu'après $x$ semaines de campagne publicitaire, le pourcentage de personnes résidant dans cette ville ayant pris connaissance de la marque est donné par l'expression
\[
f(x)= \dfrac{75x}{x+2}
\]
où $x$ est un réel compris entre 0 et 30.

L'objectif fixé à l'agence par l'entreprise qui produit cette nouvelles marque de boissons est qu'au moins 70~\% des habitants de la ville aient pris connaissance de cette marque.
\begin{enumerate}
\item Calculer $f(10)$. Interpréter concrètement ce résultat.
\item
Peut-on affirmer qu'après 12 semaines de publicité, l'objectif fixé est atteint ? Justifier la réponse.
\item La courbe représentative de $f$ sur l'intervalle $[0~;~4,5]$ est donnée ci-dessous.
\hspace*{-1cm}
\scalebox{0.5}{
\psset{yunit=2cm}
\begin{pspicture*}(-1,-0.5)(16,4)
\psset{xunit=1cm,yunit=0.5cm}
\psgrid[gridwidth=0.1pt,gridcolor=lightgray,subgriddiv=2,gridlabels=0](0,0)(16,15)
\psset{xunit=1cm,yunit=0.1cm}
\psaxes[linewidth=1.2pt,labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dx=1,Dy=10,ticksize=-2pt 0,subticks=2]{->}(0,0)(0,0)(16,75)[Nombre de semaines,140] [Pourcentage de personnes,-40]
\psplot[plotpoints=200,algebraic=true,linecolor=blue]{0}{4.5}{75*x/(x+2)}
\end{pspicture*}}


\begin{enumerate}
  \item Déterminer graphiquement le nombre de semaines nécessaires pour que le pourcentage d'habitants ayant pris connaissance de la marque passe de 25~\% à 50~\%.

On laissera apparents les tracés utiles.
  \item En utilisant la calculatrice, compléter le tableau de valeurs de la fonction $f$ (donner des valeurs arrondies à 0,1 près) :

  \hspace*{-2cm}  \begin{tabular}{|>{\centering}m{0.5cm}|*{7}{>{\centering}m{0.9cm}|}}
        \hline
        $x$ &5 & $6$ &   $7$ &  $8$   & $9$ &$10$  
        \tabularnewline
        \hline
         $f(x)$ & &   &       &&  &  
         \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}

   \hspace*{-2cm}   \begin{tabular}{|>{\centering}m{0.5cm}|*{6}{>{\centering}m{0.9cm}|}}
        \hline
        $x$ &11 & $12$ &   $13$ &  $14$   & $15$  
        \tabularnewline
        \hline
         $f(x)$ & &   &       &&
         \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}

  \item Compléter la courbe représentative $\mathscr{C}_f$ de la fonction $f$ ci-dessous sur l'intervalle $[4,5~;~15]$.
  \end{enumerate}
\item Après ces 15 semaines de campagne, l'agence demande un délai supplémentaire.
Justifier cette demande.
\item
Combien de semaines supplémentaires seront nécessaires à l'agence pour atteindre l'objectif fixé par l'entreprise ?
\end{enumerate}
\end{exercice}



\begin{Solution}

\begin{enumerate}
\item $f(10)=62,5$. 62,5 \% des personnes résidant dans cette ville ...
\item
Non car $f(12)\simeq ... <70$
\item 
\begin{enumerate}
  \item $3$ semaines
  \item Menu TABLE de la calculatrice. Arrondir avec un chiffre après la virgule.
  \item Courbe complétée.
  \end{enumerate}
\item Après ces 15 semaines de campagne, $66,2$ \% des personnes ont pris connaissance de la marque.
\item $10$ semaines supplémentaires.
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}

\end{document}
